---
images:
- mountain-poem.webp
pubdate: "2024-10-26"
tags:
- Claude
- ChatGPT
- LLM
- 人工智能
title: 人工智能和唐寅
---

{{< figure src="mountain-poem.webp" caption="LLM 可以写诗吗?" >}}

出于一时兴起，我决定试试ChatGPT和Claude能不能写出古风诗。
我先给Claude发了18首唐寅（1470年3月6日－1524年1月7日）的诗，让它按唐寅的风格写三首新的。
初稿还挺不错的，但有点偏现代，于是我请ChatGPT修改了一下。
然后，我又让Claude检查，改掉任何听起来现代的词。
以下是四首诗，其中一首是唐寅原作，另外三首是AI写的。
如果你不查资料能猜出来哪首是原作，我会说你是个专家。

《秋山怀古》  
山寺残灯夜未央，独倚栏杆望天长。  
一杯薄酒愁难散，几点寒星伴夜凉。  
古道萧萧风满院，秋山寂寂月疏廊。  
人间往事随流水，惟有青灯伴夜霜。  
  
《叹世》  
富贵荣华莫强求，强求不出反成羞。  
有伸脚处须伸脚，得缩头时且缩头。  
地宅方圆人不在，儿孙长大我难留。  
皇天老早安排定，不用忧煎不用愁。  
  
《闲游春村》  
晓雨新晴草色新，村南细路有人行。  
老翁担柴归径晚，幼妇浣纱临水明。  
野童牧牛青草岸，鸭队戏沙渡口汀。  
寻常百姓家居处，却是人间好境程。  
  
《夜坐》  
庭院深深月正明，独斟一盏酒微醺。  
竹影摇曳疑有客，蟋蟀啁啾似话心。  
年来往事堪回首，今夜清愁且慰身。  
不觉东方霜气重，衣衫微湿露华新。  
